（重要）今日同大家簡介下爆炸物嘅知識

相信大家今日都好嬲，不過嬲還嬲，黎緊千祈唔好玩爆炸物，陣間唔炸友軍，好慘架。

易燃物大家見得多，為左增進各位嘅化學知識，今日特登開呢個“化學撚吹水學術post”，旨在同大家簡介下大眾認識得比較少嘅爆炸物，希望各位唔好亂用/誤用，免得令自己受傷。 "純學術討論，不鼓吹使用爆炸物攻擊其他生物"

以前嘅人用得最多，當然係傳統嘅黑火藥，黑火藥雖然唔係超強的爆炸物，但係勝在成本唔高，製作難度都唔高，所以一直都係土製炸彈嘅首選材料。
到底以前嘅人係點樣製造黑火藥？
其實只需要以下4樣野，
1.硝酸鉀(70%) 2.硫磺粉(10%) 3.碳(15%) 4.砂糖(5%)
以前嘅人，會將所有材料分別研磨，然後按照比例攪拌直至完全混合，加入小量的水，直至混合物成厚黏土的質感，最後在涼爽嘅環境風乾。
佢地會將成品存放在穩定的地方，不會接觸到火焰或者暴露在高溫環境中。
碳同砂糖大家都好熟悉，但係硝酸鉀同硫嘅來源係咩呢？
其實係園藝舖係會搵到架，雖然材料好容易獲得，不過真係千祈唔好試啊！

呢個時候，我地睇下到底啲人攞黑火藥黎做咩啦。
大家記唔記得2013年美國馬拉松炸彈案？
當時犯人將黑火藥混合鋼珠或鐵釘，再用經改裝的壓力煲製成土製炸彈，因為鐵釘等物件嘅存在，令成舊野嘅威力變得相當大。

**再次奉勸手足切勿模仿，非專業鍊金術師進行煉成，很可能令自己受傷，計時炸彈/遙控引爆係更加唔可以試，炸到無辜市民點算？絕對唔好係畜龍推進，手足撤退嘅時候，攞爆炸物做掩護，爆炸物係無差別傷害。**

有啲有創意嘅朋友，會諗到用遙控車載著個爆炸物進行遠距引爆攻擊，你估而家係槍game咩，咁樣係唔啱架，我地都唔應該用無人機搭載爆炸物，真系非常危險，會死人架！

最後再次利申，此為化學撚學術吹水po，本人不鼓吹使用爆炸物進行攻擊。
睇完呢個post走去自學爆裂魔法嘅朋友後果自負。最後提醒大家，暴動最高10年，玩爆裂魔法，係20年。

光復香港，時代革命。
香港人，報仇。

幼稚園都要番全日放5點？痴撚線藍絲